\newglossaryentry{g:Folgerung}{
  name=Folgerung,
  description={
    Sei \jjA{A} eine beliebige Ausdrucksmenge.
    Aus \jjA{A} folgt \jja{B} oder in Symbolen \jjA{A} \jjfolg \jja{B}, genau dann wenn
    alle Bewertungen \jbew,
    die alle Ausdrücke in \jjA{A} zu \jjt auswerten,
    auch \jbell{\jja{B}} = \jjt ist.
  }
}
\newcommand{\jjfolg}{\glslink{g:Folgerung}{\ensuremath{\vDash}}}
\newcommand{\jjnfolg}{\glslink{g:Folgerung}{\ensuremath{\nvDash}}}
\newglossaryentry{s:Folgerung}{
  name=\jjfolg,
  description={Folgerung},
  sort=2folgerungsbeziehung,
  type=symbolslist
}
\begin{defn}[\gls{g:Folgerung}]
  \glsdesc{g:Folgerung}
  Gilt dies nicht, sagen wir,
  \jja{B} \textit{folgt nicht aus} \jjA{A} und schreiben \jjA{A} \jjnfolg \jja{B}.
\end{defn}
